Тест 1.
Тест: Что ты знаешь о криптовалютах?
1. Что такое криптовалюта?
 А) Электронная почта с защитой
Б) Виртуальная валюта, использующая криптографию
В) Онлайн-банковская карта
Г) Обычные деньги в цифровом виде
Правильный ответ: Б
________________


2. Как работает децентрализация в криптовалютах?
 А) Все управляется центральным банком
Б) Сеть контролируется правительством
В) Управление распределено между множеством узлов
Г) Решения принимаются владельцем криптовалюты
Правильный ответ: В
________________


3. Какой криптовалютой считается "цифровое золото"?
 А) Ethereum
Б) Ripple
В) Litecoin
Г) Bitcoin
Правильный ответ: Г
________________


4. Что из перечисленного относится к стейблкойнам?
 А) Dogecoin
Б) USD Coin
В) Ethereum
Г) Litecoin
Правильный ответ: Б
________________


5. Что из этого может усилить корреляцию между криптовалютами и фондовыми рынками?
 А) Увеличение добычи биткойна
Б) Рост числа институциональных инвестиций
В) Запрет на трейдинг в некоторых странах
Г) Снижение интереса к фондовому рынку
Правильный ответ: Б
________________


6. Что лучше всего описывает мемкоины?
 А) Полностью анонимные криптовалюты
Б) Привязаны к доллару США
В) Созданы как шутка или по фану
Г) Используются исключительно правительствами
Правильный ответ: В
________________


7. Почему усилилась корреляция между криптовалютами и фондовыми индексами?
 А) Потому что криптовалюты стали устаревать
Б) Из-за санкций против криптовалют
В) Из-за роста институциональных инвестиций и макроэкономических факторов
Г) Потому что майнинг стал незаконным
Правильный ответ: В
________________


8. Какой индекс включает в себя крупнейшие технологические компании и влияет на крипторынок?
 А) Dow Jones
Б) Nasdaq 100
В) MSCI World
Г) Nikkei 225
Правильный ответ: Б
________________


9. Какое из следующих утверждений — преимущество криптовалют?
 А) Необходимость верификации личности через банк
Б) Транзакции скрыты от всех
В) Международные переводы занимают часы
Г) Высокая степень прозрачности благодаря блокчейну
Правильный ответ: Г
________________


10. В чем заключается ценность ограниченной эмиссии криптовалют, таких как Bitcoin?
 А) Увеличение инфляции
Б) Повышенная волатильность
В) Защита от обесценивания из-за ограниченного предложения
Г) Необходимость регулярной переоценки
Правильный ответ: В






















































































Тест 2.


Тест: Как выбрать криптобиржу?
1. Какой из следующих факторов прямо влияет на безопасность хранения средств на бирже?
 А) Количество доступных валют
Б) Наличие мобильного приложения
В) Использование 2FA и холодного хранения
Г) Скорость регистрации
Правильный ответ: В
________________


2. Почему важно учитывать комиссии при выборе биржи?
 А) Потому что это влияет на анонимность
Б) Чем ниже комиссии, тем меньше вы теряете при каждой сделке
В) Комиссии влияют только на курс
Г) Это важно только для институциональных инвесторов
Правильный ответ: Б
________________


3. Что особенно важно в интерфейсе биржи для новичков?
 А) Поддержка тёмной темы
Б) Возможность изменять код платформы
В) Простой и понятный интерфейс без перегрузки функциями
Г) Максимальное количество графиков на экране
Правильный ответ: В
________________


4. Как репутация биржи может повлиять на ваше решение?
 А) Репутация не имеет значения, если биржа новая
Б) Отзывы пользователей и рейтинги помогают избежать мошенников
В) Репутация важна только для крупных трейдеров
Г) Все биржи с одинаковым интерфейсом имеют одинаковую репутацию
Правильный ответ: Б
________________


5. Зачем обращать внимание на регулирование биржи?
 А) Это влияет на скорость вывода средств
Б) Регулируемые биржи работают быстрее
В) Это добавляет доверия и снижает риски
Г) Регулируемые биржи запрещают торговать мемкоинами
Правильный ответ: В






















































































Тест 3.

Тест: Насколько хорошо ты знаешь TradingView?
1. Для чего в первую очередь используется платформа TradingView?
 А) Покупка криптовалют напрямую
Б) Создание NFT
В) Анализ графиков и технический анализ
Г) Майндинг криптовалют
Правильный ответ: В
________________


2. Как называется инструмент на TradingView, с помощью которого можно рисовать уровни поддержки и сопротивления?
 А) Магнит
Б) Горизонтальная линия
В) Эллипс
Г) Линия тренда
Правильный ответ: Б
________________


3. Что позволяет сделать функция «Список наблюдения» (Watchlist)?
 А) Просматривать только графики в реальном времени
Б) Следить за выбранными активами и быстро переключаться между ними
В) Запускать автоматические сделки
Г) Сохранять настройки графика в облако
Правильный ответ: Б
________________


4. Для чего используется функция «Алерт» (оповещение) на TradingView?
 А) Чтобы отключить все звуки на платформе
Б) Для отправки уведомлений при достижении определённых условий на графике
В) Для увеличения масштабов графика
Г) Чтобы создать заметку под графиком
Правильный ответ: Б
________________


5. Как сохранить собственный шаблон графика с нанесёнными индикаторами и разметкой?
 А) Нажать кнопку «Сбросить график»
Б) Открыть вкладку «Индикаторы»
В) Использовать функцию «Сохранить шаблон» или «Сохранить макет»
Г) Закрыть браузер — он всё запомнит сам
Правильный ответ: В






















































































Тест 4.


Тест: Какой стиль трейдинга тебе подходит?
1. Что такое скальпинг в трейдинге?
 А) Долгосрочная стратегия на месяцы и годы
Б) Торговля с удержанием позиций от нескольких минут до нескольких часов
В) Торговля на основе фундаментального анализа
Г) Ожидание пассивного дохода без сделок
Правильный ответ: Б
________________


2. Как называется торговля, при которой сделки открываются и закрываются в течение одного дня?
 А) Свинг
Б) Скальпинг
В) Интрадей
Г) Позиционная
Правильный ответ: В
________________


3. Кто больше всего склонен к свинг-трейдингу?
 А) Трейдер, жаждущий адреналина и мгновенных результатов
Б) Трейдер, способный ждать отработку сделки несколько дней или недель, совмещая трейдинг с другой деятельностью
В) Инвестор, покупающий активы на десятилетия
Г) Робот-алгоритм, совершающий тысячи сделок в день
Правильный ответ: Б
________________


4. Какая торговая стратегия требует наименьшего времени и эмоционального вовлечения?
 А) Скальпинг
Б) Интрадей
В) Свинг
Г) Позиционная
Правильный ответ: Г
________________


5. Какой тип личности лучше всего подходит для скальпинга?
 А) Терпеливый и рациональный
Б) Спокойный, склонный к долгосрочному мышлению
В) Наблюдательный, быстрый в принятии решений, гибкий
Г) Аналитичный и методичный
Правильный ответ: В
________________


6. Что может быть проблемой для интрадей-трейдера при длительном отсутствии сигналов?
 А) Желание начать долгосрочные инвестиции
Б) Повышенная вероятность входа в сделку от скуки
В) Потеря доступа к платформе
Г) Усталость от использования демо-счёта
Правильный ответ: Б
________________


7. Почему позиционные трейдеры часто менее подвержены эмоциональному напряжению?
 А) Потому что они не используют теханализ
Б) Потому что они не теряют деньги
В) Потому что не рассматривают трейдинг как основной доход и не зависят от частых результатов
Г) Потому что они всё делают наугад
Правильный ответ: В
________________


8. Что должно быть первым шагом при выборе торговой стратегии?
 А) Покупка подписки на сигналы
Б) Выбор монеты с хайпом
В) Оценка времени, которое вы готовы уделять трейдингу
Г) Просмотр видео на YouTube
Правильный ответ: В
________________


9. Почему важно тестировать стратегию на демо-счёте?
 А) Чтобы выиграть бонусы
Б) Чтобы избежать скуки
В) Чтобы проверить, как стратегия работает, без риска потери средств
Г) Чтобы похвастаться перед друзьями
Правильный ответ: В
________________


10. Почему важно учитывать свой тип личности при выборе стратегии?
 А) Потому что рынок любит индивидуальность
Б) От этого зависит, сможете ли вы соблюдать правила и удерживать позиции комфортно
В) Потому что брокер требует это при регистрации
Г) Это определяет налоговую ставку
Правильный ответ: Б


























































































Тест 5.


Тест: Понимаешь ли ты WinRate и RR?
1. Что показывает показатель WinRate?
 А) Среднюю прибыль на сделку
Б) Количество убыточных сделок
В) Процент прибыльных сделок от общего количества
Г) Общее число открытых позиций
Правильный ответ: В
________________


2. Если трейдер совершил 100 сделок, и 60 из них прибыльные, какой у него WinRate?
 А) 60%
Б) 40%
В) 6%
Г) 160%
Правильный ответ: А
________________


3. Какой уровень WinRate считается сбалансированным и подходящим для большинства стратегий?
 А) Менее 30%
Б) 50–70%
В) Ровно 100%
Г) Только выше 80%
Правильный ответ: Б
________________


4. Что такое RR в трейдинге?
 А) Рейтинг риска
Б) Доходность по годам
В) Соотношение потенциальной прибыли к риску на сделку
Г) Количество успешных стратегий
Правильный ответ: В
________________


5. Если трейдер рискует $100, чтобы заработать $300, какой у него RR?
 А) 3:1
Б) 1:3
В) 1:1
Г) 0.33
Правильный ответ: Б
________________


6. При каком RR можно быть прибыльным даже с WinRate 30%?
 А) 1:1
Б) 1:2
В) 1:3
Г) 0.5:1
Правильный ответ: В
________________


7. Что произойдет, если у трейдера высокий WinRate, но низкий RR (например, 1:1)?
 А) Он точно будет в минусе
Б) Он может быть в плюсе, но его прибыльность будет ограничена
В) Он всегда будет зарабатывать больше, чем с RR 1:3
Г) Он потеряет депозит быстрее
Правильный ответ: Б
________________


8. Какой подход позволяет трейдеру зарабатывать даже при низком проценте прибыльных сделок?
 А) Частые входы в рынок без стоп-лосса
Б) Удвоение лота после каждой убыточной сделки
В) Использование высокого RR (например, 1:4 и выше)
Г) Торговля исключительно по новостям
Правильный ответ: В
________________


9. Почему не стоит оценивать стратегию только по WinRate?
 А) Потому что этот показатель влияет только на комиссии
Б) Потому что WinRate зависит от брокера
В) Потому что он не показывает, сколько зарабатывается по каждой сделке
Г) Потому что он применяется только к форексу
Правильный ответ: В
________________


10. Что из ниже перечисленного наиболее важно для стабильной прибыльности?
 А) Частота торговли
Б) Высокий леверидж
В) Баланс между WinRate и RR + соблюдение риск-менеджмента
Г) Количество подписчиков в Telegram
Правильный ответ: В


Тест 6.

Тест: Понимаешь ли ты суть риск-менеджмента?
1. Что должен осознать каждый, кто приходит на рынок в первую очередь?
 А) Как торговать без убытков
Б) Что нужно брать максимальное кредитное плечо
В) Что ни одна идея не стоит риска всего капитала
Г) Что рынок всегда идёт по его сценарию
Правильный ответ: В
________________


2. К чему чаще всего приводит торговля без стоп-лосса?
 А) К случайной прибыли
Б) К быстрой ликвидации депозита
В) К росту уверенности трейдера
Г) К повышению RR
Правильный ответ: Б
________________


3. Что происходит, если трейдер теряет половину депозита?
 А) Он сможет легко восстановить убытки
Б) Нужно заработать 50% прибыли, чтобы выйти в ноль
В) Нужно заработать 100% от оставшегося, чтобы вернуться к начальному уровню
Г) Он может компенсировать это, просто увеличив лот
Правильный ответ: В
________________


4. Что важнее для сохранения капитала на рынке?
 А) Частота сделок
Б) Правильный выбор биржи
В) Управление рисками и дисциплина
Г) Количество индикаторов на графике
Правильный ответ: В
________________


5. Что может позволить трейдеру зарабатывать, даже если его стратегия неидеальна?
 А) Высокий леверидж
Б) Постоянный вход по рынку
В) Агрессивное усреднение
Г) Профессиональное управление капиталом
Правильный ответ: Г


Тест 7.

Тест: Насколько ты понимаешь рыночную механику?
1. Что такое биржевой стакан (Order Book)?
 А) График изменения цены за день
Б) История сделок трейдера
В) Список лимитных заявок на покупку и продажу
Г) Финансовый отчёт компании
Правильный ответ: В
________________


2. Что происходит, когда маркет-ордер на покупку исполняется?
 А) Добавляется новая лимитная заявка
Б) Поглощаются лимитные ордера на продажу
В) Формируется спотовая позиция
Г) Цена всегда падает
Правильный ответ: Б
________________


3. Что делает лимитный ордер?
 А) Мгновенно исполняется по рынку
Б) Увеличивает спред
В) Добавляет ликвидность в стакан
Г) Уменьшает комиссию за сделку
Правильный ответ: В
________________


4. Что такое проскальзывание?
 А) Переключение между таймфреймами
Б) Выполнение сделки по менее выгодной цене из-за недостаточной ликвидности
В) Задержка между выставлением ордера и его исполнением
Г) Уменьшение комиссии при торговле объёмом
Правильный ответ: Б
________________


5. Как влияет ликвидация лонгов на рынок?
 А) Создаёт давление на покупку
Б) Увеличивает ликвидность
В) Усиливает давление на продажу и может ускорить падение цены
Г) Ведёт к закрытию шортов
Правильный ответ: В
________________


6. Что означает "агрессивный спрос" на рынке?
 А) Лимитные заявки на покупку перемещаются вверх
Б) Маркет-ордера на покупку активно съедают лимитные ордера на продажу
В) Покупатели удаляют свои заявки
Г) Продавцы снижают цену
Правильный ответ: Б
________________


7. Что делает iceberg-ордер особенным?
 А) Он всегда выше рыночной цены
Б) Он разделён между несколькими биржами
В) Он показывает только часть своего объёма в стакане
Г) Он работает только в фьючерсах
Правильный ответ: В
________________


8. Что такое spoofing?
 А) Автоматическая фиксация прибыли
Б) Выставление фейковых заявок для создания иллюзии спроса или предложения
В) Ведение журнала сделок
Г) Плавающий спред при низкой ликвидности
Правильный ответ: Б
________________


9. Зачем маркет-мейкеры размещают встречные ордера в стакане?
 А) Чтобы двигать цену
Б) Для обмана других участников
В) Для обеспечения ликвидности и стабильности цен
Г) Для манипулирования графиком
Правильный ответ: В
________________


10. Почему трейдерам важно следить за ликвидациями и глубиной стакана?
 А) Чтобы определить, когда рынок закрывается
Б) Для оценки качества биржи
В) Чтобы находить потенциальные уровни разворота и избегать резких движений
Г) Для настройки графика
Правильный ответ: В








Тест 8.

Тест: Что делает трейдинг свободой?
1. Почему трейдинг считается не просто работой, а особым путем?
 А) Потому что это путь личного роста и понимания себя через рынки
Б) Потому что он требует диплома и связей
В) Потому что можно торговать только по выходным
Г) Потому что это способ разбогатеть без усилий
Правильный ответ: А
________________


2. Что символизирует каждая сделка на рынке?
 А) Финансовую обязанность перед брокером
Б) Чисто техническую операцию
В) Маленькое исследование и возможность понять рынок глубже
Г) Удачную попытку угадать движение цены
Правильный ответ: В
________________


3. Как трейдинг помогает в развитии личности?
 А) Делает тебя менее терпеливым
Б) Формирует привычку следовать толпе
В) Развивает внимательность, дисциплину и смелость
Г) Учит полагаться только на удачу
Правильный ответ: В
________________


4. Что даёт трейдеру ощущение независимости?
 А) Возможность самому принимать решения и управлять своей судьбой
Б) Использование чужих сигналов
В) Постоянный контроль со стороны наставника
Г) Торговля исключительно в автоматическом режиме
Правильный ответ: А
________________


5. Что объединяет всех успешных трейдеров?
 А) Секретные индикаторы
Б) Постоянное стремление к развитию и вера в себя
В) Отказ от анализа
Г) Старт с миллионного депозита
Правильный ответ: Б


Тест 9.

Тест: Умеешь ли ты правильно заходить в сделки?
1. Что нужно делать, если вы заходите в сделку по цене лучше, чем рекомендованная точка входа?
 А) Заходить на всю котлету
Б) Игнорировать стоп-лосс, ведь вход лучше
В) Уменьшить плечо и не завышать объём — не жадничать
Г) Увеличить объём позиции для максимальной прибыли
Правильный ответ: В
________________


2. Что можно сделать, если цена уже ушла выше или ниже рекомендованной точки входа?
 А) Удвоить позицию в случае разворота
Б) Отменить сделку и ждать новую рекомендацию
В) Заходить по текущей цене на весь депозит
Г) Поставить лимитный ордер и подождать или разделить вход на две части
Правильный ответ: Г
________________


3. Зачем использовать разделение ордера на рыночный и лимитный, если цена хуже входа?
 А) Чтобы избежать проскальзывания
Б) Чтобы сбалансировать риск при частичном входе
В) Чтобы выглядеть профессионально
Г) Чтобы ускорить исполнение сделки
Правильный ответ: Б
________________


4. Какой из подходов считается наиболее спокойным и надёжным при неблагоприятной текущей цене?
 А) Пропускать сделки, если не получается войти по копейке
Б) Вход по лимитному ордеру на точке входа и ожидание
В) Моментальный вход по маркету без расчётов
Г) Догонять цену и заходить по любой
Правильный ответ: Б
________________


5. Почему не стоит жадничать, даже если цена входа лучше рекомендованной?
 А) Потому что брокер может наказать
Б) Потому что это может нарушить соотношение риска и прибыли
В) Потому что лимитные ордера запрещены в этом случае
Г) Потому что стратегия меняется на каждой свече
Правильный ответ: Б


















































Тест 10.
Тест: Знаешь ли ты, чем уникален D-Product?
1. Что входит в состав D-Space и делает его особенно полезным для новичков и тех, кто хочет глубоко разобраться в трейдинге?
 А) Конкурсы и розыгрыши
Б) Только сигналы на вход
В) Ручная аналитика новостей и фундамент
Г) Личный подход, домашки, разборы, бектесты и сайт с уроками
 Правильный ответ: Г
________________


2. Что делает D-Closed особенно сильным для практикующих трейдеров?
 А) Архив скальповых сетапов
Б) Прямая трансляция сделок, софт, командная работа, ветка по риск-менеджменту
 В) Чат с мемами и стикерами
Г) Ежедневный отчёт о погоде на рынке
Правильный ответ: Б
________________


3. Какой элемент присутствует и в D-Space, и в D-Closed, создавая сильное комьюнити?
 А) Активный чат с постоянным обменом опытом
 Б) Офлайн-встречи
В) NFT коллекция участников
Г) Доступ к закрытым API
Правильный ответ: А
________________


4. Чем полезен открытый канал department для широкой аудитории?
 А) Там публикуются все личные переписки команды
Б) Обучающие посты, сделки, новости, конкурсы и интерактив
 В) Только реклама
Г) Это просто витрина
Правильный ответ: Б
________________


5. В чём главное отличие всей экосистемы D-Product от большинства конкурентов?
 А) У нас больше графиков
Б) Всё построено на реальных сделках, обучении и поддержке, а не на теории и хайпе
 В) Никто не знает, но оно работает
Г) Больше платных уровней доступа
Правильный ответ: Б